4港人菲國捲藏毒案囚終生 林鄭：港人在外遇困難一定提供支援

4名港人被指控2016年在菲律賓藏毒及製毒，律師雖將兩條新聞片呈堂，證明執法人員首次搜查時無發現毒品，試圖證明各人清白，惟菲律賓法庭周五（14日）仍然裁定4人藏毒罪成，判囚終身。被告家屬今日凌晨坐班機抵港，哭求特首林鄭月約介入。林鄭月娥今早會見傳媒，強調政府「一定為在外遇到困難嘅港人提供支援」，但不能直接干預外地法律或司法程序。

相關新聞：【A1要聞】捲菲毒案四港男囚終身 聞判痛哭呼冤「斬手斬腳都唔會認」

港人陳國棟、梁樹福、盧榮輝及郭錦華，被指控2016年7月11日晚於當地蘇碧灣水域一艘漁船上藏毒及製毒，警員更聲稱在船上搜獲製毒機器及467.8克冰毒。菲律賓法庭昨表明不相信菲警會插贓嫁禍，裁定4人藏毒罪成，但製毒罪不成立，判囚終身及罰款500萬披索（約74萬港元）。

林鄭月娥今早出席活動後會見傳媒，引述外交部長王毅數日前的言論，指所有國民在外地受不公平對待，國家都會重視並嚴肅跟進，指特區政府亦一定為在外遇到困難的港人提供支援。她指，今年初收到立法會議員求助，已將事件交由保安局跟進，強調政府「好樂意跟進呢件事」，又表示處理這類問題有兩大原則，分別是要求當地有公平審訊、有人道對待，但不能直接干預當地法律或司法程序。

林鄭強調，政府早前就住另一名在菲律賓「出事」的港人採取積極的態度跟進，所指為在菲扣押18年的港人鄧龍威早前成功「翻案」。林鄭當時去信菲律賓總統杜特爾特，令鄧成功在今年8月的限期前，從菲律賓移民局取得關鍵的入境紀錄文件。

樂你老母意

仲話樂意跟進 正一大閪婆

運完毒仲話自己無辜

好人好姐，邊有人會話你戇鳩仔吖

戇鳩仔

祝你外地旅遊俾人砌生豬肉 到時唔好喊

做咩每個Po都有呢啲垃圾喺度亂吠

林鄭月娥真係出手同菲律賓反面，我唔反共又點話

當年煲呔咪就係向菲仔發出黑色旅遊警示，然後佢嘅下場

匪律賓呢世都唔會去

講咗等於無講
同當年肥彭差天共地

新移民就會

每個月送4個孖寶蛋糕去算唔算提供支援

送2條蕉都係提供支援，吹咩

運毒都幫？

爬下文係咪真係咁難

用腦諗下喇 唔好一口咬定人地係有做過

淋病: 一定樂於援助…呀今晚唔得， 今晚要上深圳表演人獸交比領導人睇

病: 一定樂於援助…呀今晚唔得， 今晚要急急腳開5g頻譜救華為